Leica人唔該入一入黎。

是咁的，

小弟我想入手第一部Leica, 唔知大家有冇咩推介，筆直30k左右。
影景比較多。

其實都有幾個諗頭，想聽下各位大大意見。
月尾想買到，有冇邊間鋪頭介紹？碌到AE就最好。

唔該大家。。

P9

得30k...玩菲林

玩film 定 digital?

Digital

你咁撚樣問得，都係貪個名姐
拎住30k行入去買到邊部咪邊部囉

碌到ae真係冇乞邊間
去專門店r吓折頭啦
你個budget加多啲可以試吓m240嘅

Leica Q

就算係玩菲林都未必買到好d既鏡

咁ZM VM都好多靚嘢又平嘅
不過佢得30k又要玩digital 淨係body都已經好頭痕

都係既
如果純粹想試leica味 其實有d 5,6000蚊都有交易
但如果好似人地個d所謂標準鏡 就炆d

30k
買部m3 + 50 cron 應該差唔多

Leica Q啦，三萬有ff機有28mm鏡頭,大光圈又可以af/mf
其他數碼M三萬只夠買body
一係m8/m9，二手cash1-2萬body 加支60年代50/2summicron rigid 重有少少錢淨，不過RF對蕉如果影花花草草對死你啊

leica 名，Panasonic 餡

可能最後買Leica X

Wa Wai M10 >>> Leica M10

Lm待笑

如果 Q都 okay咁求其買部貼牌既都得
俾錢買奶仲要食數碼修正好無謂

講真買Leica Q不如買RX1R II
幾皮嘢買超級變形Panasonic 機+鏡

咁你咪好中意我囉

樓主話有幾個諗頭, 可唔可以講下心目中既選擇
30K左右, 我當35K啦, digital m有咩好選擇, 真係揀Q呀?

心水清 比我會揀M9多啲

多謝咁多位嘅意見，我諗我都係頂配冇後悔，買返m10.

m10 加枝not
10皮攪掂

你又話30K

人哋都無話係港幣

咁又唔好睇小人..10零萬其實唔係好多....

唔係話睇少, 只不過大家拎住30K BUDGET討論左成頁時, 最後決定買m10

咁好多人都試過嘅。。我買A7R2 個排其實本來想買部RX100..
唔知點解落到星際拎咗個袋走有1部A7R2 body同3支鏡

但講真..既然係咁不如m240

樓主話攻頂唔後悔丫麻。。
或者一真係海港城會見到樓主
拎住個可樂logo袋
入面有部M10, 1枝50 Noctilux, 1支35 lux FLE, 1支21 lux呢..
如果有貨嘅話

有錢就有貨架啦
但m10係咪真係叫攻頂

d鏡未必呀....
睇下你點睇啦...Leica 再攻頂玩中幅Hasselblad, Phase One.....
中幅攻頂之後又有4x5 apla/linhoff + digi back...之類..

不如銀行戶口同埋技術攻頂咗先

digital 30k

leica Q la 唔會後悔
用左年幾

新Leica body已經唔Leica 啦...
基本上你當Panasonic FF RF 機
拎去Leica 訂造個MIG 靚手工外殼 個觀感就fit晒

得罪講句。。買咗就真係後悔都仆街...

鏡都應該係攻頂掛, 機都攻頂既話無理由插支CHEAP鏡

以前LEICA POST明明好多人推Q架

未出Q2 新野前, 二手買入再賣走, 非常有限錢, 應該可以玩到下年summer 後....

Leica 數碼野計好時間或水尾去玩其實所費不多，有舊錢識得玩可以好好玩...

一味出特別版貼牌機黎吊命

share下 點解後悔

1. 部機同支鏡意義上其實係一部Panasonic FF lumix 貼咗Leica logo
唯一真正Leica heritage 嘅嘢就係個殼，個殼就真係Leica工藝

2. 為咗design 到枝鏡細, 但又無Sony黑科技(如RX1系列). 夾硬整攪到
支鏡變形勁到仆街，要靠camera profile修正...買Leica我唔買光學質素
等於笠個欣宜面具屌靚女

3. 3皮嘢，我要買Pansonic 都買GH5 + 1堆正鏡，仲有錢找

4. 又或者+少少買部M9+35cron 無咁嬲

樓主話主要影景，35、50mm未必夠wide

M9同M240點選好？

求其 二手 m3 先六千蚊 最平買支縮頭50cron都係3千蚊
好啲買支50cron v4都係九千蚊有找

30k 一半都用唔到。

又再得罪講句...
玩ultrawide 買RF 傻的嗎...

係囉，上中幅或者大底啦

想知決定買咩鏡插m10

樓主
呢枝好嘢嚟，影景一定買呢枝

hologon 16

或者插支Canon 400 2.8

呢頭話30K budget

嗰頭就M10

樓主講漏左，係US$30000

可能係歐羅添...

Mate 10 Pro

認真
30K買完機你點買鏡

pin hole

Thanks..😍

尖沙咀將軍好似有
做緊HKD 十四萬幾
應該喺你30k 歐羅budget之內嘅

垃圾whitebalance 之後有啲高手同你講玩Leica 想直出？我笑撚死你啊 之後再諗3萬蚊買部相機重要我影raw學執相 我買部富士好過啦